<resources>
    <string name="app_name">Кейптаун</string>

    <string name="category_nature_short">Природа</string>
    <string name="category_culture_short">Культура</string>
    <string name="category_wine_short">Виноделие</string>
    <string name="category_adventure_short">Активности</string>
    <string name="category_entertainment_short">Отдых</string>

    <string name="category_nature">Природа и панорамные виды</string>
    <string name="category_culture">История и культура</string>
    <string name="category_wine">Виноделие и гастрономия</string>
    <string name="category_adventure">Активный отдых</string>
    <string name="category_entertainment">Городская жизнь</string>

    <string name="category_desc">Описание категории</string>

    <string name="category_nature_desc">Визитные карточки города, ради которых миллионы туристов приезжают в ЮАР. Здесь вы увидите захватывающие дух пейзажи и уникальную природу.</string>
    <string name="category_culture_desc">Достопримечательности, которые рассказывают о сложном прошлом и настоящем Южной Африки.</string>
    <string name="category_wine_desc">Кейптаун окружен одними из самых живописных виноградников в мире.</string>
    <string name="category_adventure_desc">Для тех, кто хочет получить порцию адреналина или просто активно провести время на природе.</string>
    <string name="category_entertainment_desc">Современный ритм Кейптауна, сосредоточенный у воды и в центре города.</string>

    <string name="nature_place1_title">Столовая гора</string>
    <string name="nature_place1_desc">В 7 км от центра Кейптауна над городом возвышается Столовая гора — его главный символ, одно из семи чудес природы и лучшая смотровая площадка. Она дала название целому классу подобных гор, а ее узнаваемый силуэт украшает собой флаг Кейптауна. Пройти мимо этой достопримечательности просто невозможно — ее видно уже на подлете к городу и из любой его точки. С плоской, как стол, вершины, открывается вид на мегаполис и его живописные окрестности: горную гряду, океанское побережье, Столовую бухту и остров Роббен.</string>

    <string name="nature_place2_title">Львиная голова</string>
    <string name="nature_place2_desc"> Живописная гора высотой 669–670 метров в Кейптауне, расположенная между Столовой горой и Сигнал-Хилл. Благодаря уникальной конической форме и окружающим скалам гора напоминает голову льва. Она входит в Национальный парк Столовой горы и известна своей конической формой, панорамными видами на Атлантическое побережье и популярным пешим маршрутом, занимающим около 1,5–2 часов. </string>

    <string name="nature_place3_title">Кейп-Пойнт</string>
    <string name="nature_place3_desc">Скалистый мыс на юго-востоке Капского полуострова (60 км от Кейптауна), являющийся частью национального парка Столовая гора. Это место известно драматичными обрывами, старым маяком на вершине, богатой дикой природой и считается одной из южных точек Африки, предлагая захватывающие виды на океан. На вершине скалы (около 200 метров над уровнем моря) находится старый маяк, к которому можно подняться пешком или на фуникулере «Летучий голландец». Рядом установлен новый, более функциональный маяк.</string>

    <string name="nature_place4_title">Мыс Доброй Надежды</string>
    <string name="nature_place4_desc">Легендарное место, олицетворяющее собой не только важный морской путь, но и впечатляющую дикую природу на краю земли. Знаменитая живописная скала, исторически считавшаяся местом встречи Атлантического и Индийского океанов. Это самая юго-западная точка Африки, входящая в национальный парк Столовая гора. Место известно суровыми ветрами, маяком, уникальной фауной (страусы, бабуины) и красивыми видами.</string>

    <string name="nature_place5_title">Пляж Боулдерс</string>
    <string name="nature_place5_desc">Пляж Боулдерс - пляж с пингвинами - единственный в Кейптауне, ЮАР. Колония возникла только в 1982 году, а сейчас уже насчитывает несколько тысяч особей. Имеется несколько участков побережья, где можно купаться. Пингвины же обычно собираются на главном пляже, доступ на который людям запрещен. Вы можете только пройти по деревянному помосту (вход 10$) на смотровую площадку. Впрочем, иногда и в бесплатной зоне можно встретить случайных пингвинов.</string>


    <string name="culture_place1_title">Музей шестого района</string>
    <string name="culture_place1_desc">Музей шестого района в Кейптауне — это эмоциональный мемориал, посвященный яркому мультикультурному сообществу, насильственно разрушенному в годы апартеида (1960–70-е). Музей сохраняет истории более 60 000 человек, чьи дома были снесены, рассказывая о жизни, борьбе и памяти.</string>

    <string name="culture_place2_title">Остров Роббен</string>
    <string name="culture_place2_desc">Остров Роббен — это бывшая тюрьма строгого режима, расположенная в 12 км от берега Кейптауна. В годы апартеида (особенно с 1960-х по 1991 год) здесь содержались политические заключённые, которые боролись с режимом расовой сегрегации. Самый известный узник — Нельсон Мандела, который провёл здесь 18 из своих 27 лет тюремного заключения. Заключённые были вынуждены добывать камень в известняковом карьере, что привело многих к проблемам с лёгкими. Камеры были сырыми и холодными, спали на тонких циновках на бетонном полу. Сегодня остров — это музей-мемориал, включённый в список Всемирного наследия ЮНЕСКО. Его экскурсии часто проводят бывшие политзаключённые, что делает повествование особенно пронзительным.</string>

    <string name="culture_place3_title">Южноафриканский изико-музей</string>
    <string name="culture_place3_desc">Национальный музей Южно-Африканской Республики, расположенный в центре Кейптауна. Основан лордом Чарльзом Сомерсетом в 1825 году, став вторым научно-исследовательским учреждением в стране. Обладает крупнейшей в Африке экспозицией экспонатов по зоологии, палеонтологии и археологии. Широко известен как образовательное и просветительское учреждение: музейные коллекции, включающие экспонаты по многим вымершим и ныне живущим формам жизни Южной Африки, материалы культурного наследия коренного населения, изучаются учёными и студентами, используются в общественно-просветительских мероприятиях и выставках. Также в составе музейного комплекса имеется современный планетарий. Музей ежегодно посещают около 400 тысяч человек, он является одной из основных туристических достопримечательностей Кейптауна.</string>

    <string name="culture_place4_title">Замок Доброй Надежды</string>
    <string name="culture_place4_desc">Замок Доброй Надежды — это старейшее сохранившееся колониальное здание и самый старый фортификационный сооружение в Южно-Африканской Республике. Он расположен в центре Кейптауна, недалеко от набережной Виктории и Альфреда. Замок был построен голландской Ост-Индской компанией между 1666 и 1679 годами. Несмотря на название «Доброй Надежды», крепость возводилась скорее не как символ оптимизма, а как практическое оборонительное сооружение. Она должна была защищать недавно основанный Капштадт (современный Кейптаун) от нападений англичан, французов и местных племён, а также служить основным пунктом пополнения запасов воды, еды и свежего мяса для голландских кораблей на пути из Европы в Индию. Интересно, что замок строили не из местного камня, а из кирпичей и блоков, привезённых из Голландии в качестве балласта на кораблях. Позже камень добывали с подножия Столовой горы. Замок имеет форму правильной пятиконечной звезды — классический пример фортификации XVII века. Пять бастионов носят названия титулов короля Вильгельма III Оранского: Нассау, Катценаленбоген, Оранж, Бург и Лейден. По углам звезды расположены сторожевые башни. Вокруг замка вырыт глубокий ров, который, однако, никогда не заполнялся водой, так как его назначением было заставить вражескую артиллерию стрелять под более крутым углом, а также препятствовать подкопам.</string>

    <string name="wine_place1_title">Винодельня Констанция</string>
    <string name="wine_place1_desc">Винодельня Констанция — старейший винодельческий регион Южной Африки (с 1685 г.) в пригороде Кейптауна, знаменитый своими историческими усадьбами в стиле капских голландцев, живописными пейзажами и премиальными винами, включая легендарное десертное вино Vin de Constance. Это старейшая действующая винодельня ЮАР и музей под открытым небом. На территории можно: осмотреть старинную усадьбу в стиле «Кейп-Дач» с характерными фронтонами, посетить винный погреб Клуте, построенный в 1791 году, с барельефом работы скульптора Антона Анрайта, попробовать знаменитое сладкое вино Grand Constance, завоевавшее золотые медали на международных конкурсах.</string>

    <string name="wine_place2_title">Стелленбош</string>
    <string name="wine_place2_desc">Виноградники Стелленбоша — это сердце южноафриканского виноделия. Регион начал развиваться с 1685 года, когда первые лозы посадил Симон ван дер Стел. Сегодня здесь более 150 винодельческих хозяйств, многие из которых имеют статус премиум. Стелленбош — это южноафриканская Бордо или Тоскана, место, где традиции XVII века встречаются с современным виноделием мирового уровня.</string>

    <string name="wine_place3_title">Франшхук</string>
    <string name="wine_place3_desc">Деревня Франшхук ("французский угол"), расположенная на Кейп-Уайнлендс в ЮАР, известна как ресторанная и винная столица страны. На тенистых улицах Вы найдете множество галерей и антикварных магазинов, а на холмах за городом видны каскады виноградников, разбитых там более 300 лет назад. Можно отправиться на дегустацию вина, а можно половить рыбу или просто погулять пешком. Мемориальный музей гугенотов посвящен первым поселенцам, которые бежали из Франции, спасаясь от религиозного преследования</string>

    <string name="wine_place4_title">Паарл</string>
    <string name="wine_place4_desc">Парл представляет собой крупнейший центр местного винодельческого региона и самый известный из центров виноделия ЮАР, которое приносит городу основную часть доходов. Именно в Парле находится KWV — организация, длительное время почти монопольно контролировавшая производство и экспорт большей части южноафриканских вин. Поскольку KWV производил вина исключительно на экспорт и ввиду растущих запросов южноафриканского рынка, центр виноделия стал смещаться южнее, в Стелленбос. После крушения апартеида, ближе к концу XX века, когда со страны были сняты экспортные ограничения, произошёл новый бум производства вина в Парле, которое стало теперь доступно и южноафриканским потребителям.</string>

    <string name="adventure_place1_title">Дайвинг с акулами</string>
    <string name="adventure_place1_desc">Это возможность увидеть морских хищников в их естественной среде обитания. Вы познакомитесь с несколькими видами акул, погружаясь в воды двух океанов: Индийского и Атлантического! Вас ждут встречи с чернопёрыми океаническими акулами, тигровыми акулами, синими акулами, акулами мако, семижаберными акулами, бронзовой акулой.</string>

    <string name="adventure_place2_title">Парапланеризм</string>
    <string name="adventure_place2_desc">Популярный активный отдых, предлагающий тандемные полеты с видом на Столовую гору и побережье. Полеты осуществляются в тандеме с инструктором, не требуя опыта. В зависимости от ветра, старт возможен с Сигнальной горы или близлежащей скалы Львиная Голова, предлагая захватывающие виды.</string>

    <string name="adventure_place3_title">Сёрфинг в Муйзенберге</string>
    <string name="adventure_place3_desc">Величественный пляж недалеко от Кейптауна. Белоснежный песок тянется на несколько километров. Всегда очень сильные волны, поэтому сёрфингистов больше, чем купающихся. Это популярный спот для катания на доске среди местных и туристов. Отличное место, чтобы впервые попробовать покататься на сёрфборде. Множество школ сёрфинга, которые предлагают индивидуальные и групповые занятия. Здесь можно найти волны не только для новичков, но также для прогрессирующих и профи. Кроме того, Муйзенберг славится живописными видами на горы и океан, множеством ресторанов и кафе, где можно перекусить после сёрфинга и просто насладиться атмосферой.</string>

    <string name="adventure_place4_title">Хайкинг на Столовую гору</string>
    <string name="adventure_place4_desc">Хайкинг (треккинг) на Столовую гору — одно из самых популярных активных приключений в Кейптауне. Гора возвышается на 1086 метров над уровнем моря и предлагает десятки маршрутов разной сложности — от лёгких прогулок до серьёзных скальных восхождений. Это незабываемый опыт, но требует подготовки, уважения к погоде и здравого смысла. Начните с раннего утра, возьмите достаточно воды и наслаждайтесь панорамами Кейптауна, которые открываются на каждом шагу!</string>

    <string name="entertainment_place1_title">Набережная Виктории и Альфреда</string>
    <string name="entertainment_place1_desc">Набережная Виктории и Альфреда в Кейптауне некогда была обычным портовым районом с доками, который начали строить в 1860-х годах и посвятили английской королеве Виктории и ее сыну. Под конец ХХ века обветшавшие здания отреставрировали, дали им новое, современное наполнение – и район ожил, став одним из самых туристических и популярных мест в законодательной столице ЮАР. Концентрация магазинов и кафе на набережной очень высока. Здесь можно найти как дорогие бутики, так и лавки с демократичными ценами, как рестораны с экзотическими блюдами, так и кафе с привычными бургерами. Богата здесь и культурная составляющая. На набережной находятся несколько музеев, где можно узнать об африканской истории или водном мире ЮАР. Поскольку порт не потерял своего исходного назначения, а лишь немного его изменил, отсюда можно отправиться куда-нибудь на экскурсионном кораблике. Лучше всего набережная Виктории и Альфреда в Кейптауне видна… сверху. В районе есть высокое колесо обозрения, откуда можно полюбоваться старейшей в ЮАР гаванью и сделать отличные фото гордо возвышающейся над ней Столовой горы.</string>

    <string name="entertainment_place2_title">Аквариум двух океанов</string>
    <string name="entertainment_place2_desc">Аквариум Двух океанов расположен на набережной Виктории и Альфреда в Кейптауне. Его уникальность в том, что он демонстрирует обитателей двух океанов одновременно — Атлантического и Индийского, которые встречаются у мыса Доброй Надежды. В аквариуме представлено более 3000 живых существ, включая акул, морских черепах, пингвинов, ярких тропических рыб и медуз. Главные достопримечательности — огромный резервуар с хищниками (тунцы, черепахи, акулы), зона прикосновения (где можно потрогать морских звёзд и крабов) и программа спасения черепах. Это одновременно и развлекательный центр, и научно-исследовательское учреждение, идеально подходящее для семейного посещения.</string>

    <string name="entertainment_place3_title">Лонг-Стрит</string>
    <string name="entertainment_place3_desc">Лонг-стрит — одна из самых известных и оживлённых улиц в центре Кейптауна. Она славится своими красочными викторианскими зданиями с коваными балконами, которые прекрасно сохранились с XIX века. Это главная «тусовая» артерия города: здесь находится множество баров, клубов, ресторанов, хостелов, магазинов и уличных лавочек. Днём Лонг-стрит привлекает любителей шопинга и архитектуры, а ночью превращается в эпицентр ночной жизни Кейптауна. Также улица известна своей богемной атмосферой и уличным искусством.</string>

    <string name="entertainment_place4_title">Кейптаунский стадион</string>
    <string name="entertainment_place4_desc">Стадион Кейптауна, также известный как Новый стадион Грин-Пойнт, — футбольное и многоцелевое спортивное сооружение, расположенное в Кейптауне, Южная Африка. Он был построен для замены старого стадиона Грин-Пойнт, вмещавшего 18 000 мест, и для создания более крупной арены вместимостью 55 000 мест в рамках подготовки к чемпионату мира по футболу FIFA 2010, который проводила Южная Африка. Старый стадион был снесен в 2007 году, а строительство нового стадиона было завершено по графику в декабре 2009 года, за несколько месяцев до первого матча чемпионата мира.</string>


    <string name="version">Версия 1.0</string>
    <string name="home_title">Главная</string>
    <string name="about_title">О приложении</string>
    <string name="settings_title">Настройки</string>
    <string name="no_places_found">Места не найдены</string>
    <string name="scroll_to_top">Прокрутить вверх</string>
    <string name="about_logo_description">Логотип приложения</string>
    <string name="about_information">Информация</string>
    <string name="about_developer">Разработчик</string>
    <string name="about_developer_name">Jafarova Sabina</string>
    <string name="about_thanks">Спасибо</string>
    <string name="about_thanks_text">Благодарю всех, кто помогал в создании приложения</string>
    <string name="about_copyright">© 2026 Cape Town Guide. Все права защищены.</string>
    <string name="notifications">Уведомления</string>

    <string name="greetings">Добро пожаловать в Кейптаун!</string>
    <string name="greetings_desc">Откройте для себя лучшие места города</string>


    <string name="navigation_drawer_open">Открыть меню</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Закрыть меню</string>
    <string name="cape_town">Кейптаун Гид</string>
    <string name="cape_town_desc">Откройте лучшие места</string>


    <plurals name="places_count">
        <item quantity="one">%d место</item>
        <item quantity="few">%d места</item>
        <item quantity="many">%d мест</item>
        <item quantity="other">%d мест</item>
    </plurals>

</resources>